[Villa_Wannsee.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Villa_Wannsee.jpg "fig:Villa_Wannsee.jpg")紀念館\]\]

**萬湖會議**（）是一個[納粹德國官員討論](../Page/納粹德國.md "wikilink")「[猶太人問題最終解決方案](../Page/猶太人問題最終解決方案.md "wikilink")」的會議。這個會議是在1942年1月20日舉行，地點是[柏林西南部的](../Page/柏林.md "wikilink")[萬湖的一個](../Page/萬湖.md "wikilink")[別墅](../Page/別墅.md "wikilink")。這個會議落實了有系統的[猶太人大屠殺](../Page/猶太人大屠殺.md "wikilink")。

這個會議圍繞於將所有階層的[猶太人從德國和德國人住的地方逐出](../Page/猶太人.md "wikilink")。這個會議也提出將猶太人「移送」到東歐。參與的官員也點數[歐洲的猶太人人口](../Page/歐洲.md "wikilink")（大約1100萬），以猶太人的年齡和國籍來考慮移送的方法和怎樣處理「混血兒」。

德佔[波蘭的官員催促](../Page/波蘭.md "wikilink")[海德里希儘早在德佔波蘭實行](../Page/海德里希.md "wikilink")「猶太人問題的最後解決辦法」。他們覺得德佔波蘭的問題是[黑市貿易](../Page/黑市.md "wikilink")。他們覺得「解決」當地的猶太人可以解決黑市的問題。在波蘭的猶太人不需要被運送到其他地方，所以他們可以很容易地「解決」波蘭的猶太人。

大多數學者一度認同萬湖會議是第一個有關猶太人大屠殺的會議。原因是因為會議所有的紀錄都被盟軍發現和在[紐倫堡法庭用來作為證據](../Page/紐倫堡法庭.md "wikilink")。\[1\]

這個會議是由[艾希曼和海德里希準備的](../Page/艾希曼.md "wikilink")。這個會議沒有明確地提及「大規模謀殺」。但艾希曼在1960年在[以色列的審判中說](../Page/以色列.md "wikilink")，在會議中他們用更加直接的字眼，例如「消滅」（extermination）和「毀滅」（annihilation）。

## 參與人員

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th style="text-align: left;"><p>名稱</p></th>
<th style="text-align: center;"><p>圖片</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>職銜</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>組織</p></th>
<th style="text-align: left;"><p>上級</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊上級集團領袖<a href="../Page/萊因哈特·海德里希.md" title="wikilink">萊因哈特·海德里希</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bundesarchiv_Bild_146-1969-054-16,_Reinhard_Heydrich.jpg" title="fig:Bundesarchiv_Bild_146-1969-054-16,_Reinhard_Heydrich.jpg">Bundesarchiv_Bild_146-1969-054-16,_Reinhard_Heydrich.jpg</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>國家安全總局局長<br />
<a href="../Page/波希米亞和摩拉維亞保護國.md" title="wikilink">波希米亞和摩拉維亞保護國代理保護者</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/親衛隊.md" title="wikilink">親衛隊</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊全國領袖 <a href="../Page/海因里希·希姆萊.md" title="wikilink">海因里希·希姆萊</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/約瑟夫·布勒.md" title="wikilink">約瑟夫·布勒博士</a> （Dr Josef Bühler）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: left;"><p>波蘭佔領區次長及副總督</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/波蘭佔領區.md" title="wikilink">波蘭佔領區政府</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>波蘭佔領區總督 <a href="../Page/漢斯·法郎克.md" title="wikilink">漢斯·法郎克</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/羅蘭德·弗萊斯勒.md" title="wikilink">羅蘭德·弗萊斯勒博士</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bundesarchiv_Bild_183-J03238,_Roland_Freisler.jpg" title="fig:Bundesarchiv_Bild_183-J03238,_Roland_Freisler.jpg">Bundesarchiv_Bild_183-J03238,_Roland_Freisler.jpg</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>司法部次長</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>司法部</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>司法部長<a href="../Page/蘭兹·施里戈伯格.md" title="wikilink">蘭兹·施里戈伯格</a>（Franz Schlegelberger）</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊集團領袖<a href="../Page/奧托·霍夫曼.md" title="wikilink">奧托·霍夫曼</a> （SS-Gruppenführer Otto Hofmann）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊<a href="../Page/種族及再安置本部.md" title="wikilink">種族及再安置本部部長</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊全國領袖 海因里希·希姆萊</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊上級領袖<a href="../Page/格哈德·克洛普佛.md" title="wikilink">格哈德·克洛普佛博士</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bundesarchiv_Bild_119-06-44-12,_Gerhard_Klopfer.jpg" title="fig:Bundesarchiv_Bild_119-06-44-12,_Gerhard_Klopfer.jpg">Bundesarchiv_Bild_119-06-44-12,_Gerhard_Klopfer.jpg</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>黨務副秘書長</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>納粹黨<a href="../Page/黨務中心.md" title="wikilink">黨務中心</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>黨務秘書長 <a href="../Page/馬丁·鮑曼.md" title="wikilink">馬丁·鮑曼</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/腓特烈·克里欽格.md" title="wikilink">腓特烈·克里欽格</a> （Friedrich Wilhelm Kritzinger）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KritzingerFriedrich.jpg" title="fig:KritzingerFriedrich.jpg">KritzingerFriedrich.jpg</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>總理府副秘書長</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>總理府</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>總理府秘書長　<a href="../Page/漢斯·蘭馬斯.md" title="wikilink">漢斯·蘭馬斯</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊突擊大隊領袖 <a href="../Page/魯道夫·蘭格.md" title="wikilink">魯道夫·蘭格博士</a> （SS-Sturmbannführer Dr Rudolf Lange）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: left;"><p>安全警察與親衛隊情報機關拉脫維亞佔領區指揮官<br />
安全警察與親衛隊情報機<a href="../Page/東土行政區.md" title="wikilink">東土行政區副指揮官</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>國家保安總局、安全警察、親衛隊及其下情報機關</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊旅級領袖與警察少將 Dr Franz Walter Stahlecker</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/喬格·賴布蘭.md" title="wikilink">喬格·賴布蘭博士</a> （Dr Georg Leibbrandt）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:LeibbrandtGeorg.jpg" title="fig:LeibbrandtGeorg.jpg">LeibbrandtGeorg.jpg</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>東部佔領區政務委員與聯絡官</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/東部佔領區.md" title="wikilink">東部佔領區</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>東部佔領區首長 <a href="../Page/阿爾弗雷德·羅森堡.md" title="wikilink">阿爾弗雷德·羅森堡</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/馬丁·路德(外交官).md" title="wikilink">馬丁·路德</a> （Martin Luther）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: left;"><p>外交部親衛隊聯絡官</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>外交部</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>外交部長 <a href="../Page/約阿希姆·馮·里賓特洛甫.md" title="wikilink">約阿希姆·馮·里賓特洛甫</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/阿爾弗雷德·邁耶.md" title="wikilink">阿爾弗雷德·邁耶博士</a> （Dr Alfred Meyer）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bundesarchiv_Bild_183-1991-0712-500,_Alfred_Meyer.jpg" title="fig:Bundesarchiv_Bild_183-1991-0712-500,_Alfred_Meyer.jpg">Bundesarchiv_Bild_183-1991-0712-500,_Alfred_Meyer.jpg</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/納粹黨地區領袖.md" title="wikilink">納粹黨地區領袖</a><br />
東部佔領區次長與副首長</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/東部佔領區.md" title="wikilink">東部佔領區</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>東部佔領區首長 <a href="../Page/阿爾弗雷德·羅森堡.md" title="wikilink">阿爾弗雷德·羅森堡</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊集團領袖 <a href="../Page/海因里希·穆勒.md" title="wikilink">海因里希·穆勒</a> （SS-Gruppenführer Heinrich Müller）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: left;"><p>第四部門(<a href="../Page/蓋世太保.md" title="wikilink">蓋世太保</a>)</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>國家保安總局、親衛隊</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>萊因哈特·海德里希</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/埃力希·紐曼.md" title="wikilink">埃力希·紐曼</a> （Erich Neumann）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NeumannErich.jpg" title="fig:NeumannErich.jpg">NeumannErich.jpg</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>辦公室次長</p></td>
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/四年計劃.md" title="wikilink">四年計劃全權負責人辦公室</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>四年計劃全權負責人<a href="../Page/赫爾曼·戈林.md" title="wikilink">赫爾曼·戈林</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊上級領袖<a href="../Page/卡爾·仙戈特.md" title="wikilink">卡爾·仙戈特</a> （SS-Oberführer Dr Karl Eberhard Schöngarth）</p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:KarlEberhardSchongarth.jpg" title="fig:KarlEberhardSchongarth.jpg">KarlEberhardSchongarth.jpg</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>安全警察與親衛隊情報機關波蘭區佔領區指揮官</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>國家保安總局、安全警察、親衛隊及其下情報機關</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>萊因哈特·海德里希</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td style="text-align: left;"><p><a href="../Page/威廉·斯圖卡特.md" title="wikilink">威廉·斯圖卡特博士</a> （Dr Wilhelm Stuckart ）</p></td>
<td style="text-align: center;"></td>
<td style="text-align: left;"><p>內政部次長</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>內政部</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>內政部長 <a href="../Page/威廉·弗利克.md" title="wikilink">威廉·弗利克</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td style="text-align: left;"><p>親衛隊上級突擊大隊領袖<a href="../Page/阿道夫·艾希曼.md" title="wikilink">阿道夫·艾希曼</a></p></td>
<td style="text-align: center;"><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:WP_Adolf_Eichmann_1942_(extracted_file).jpg" title="fig:WP_Adolf_Eichmann_1942_(extracted_file).jpg">WP_Adolf_Eichmann_1942_(extracted_file).jpg</a></p></td>
<td style="text-align: left;"><p>猶太人事務負責人<br />
會議記錄</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>國家保安總局、蓋世太保、親衛隊</p></td>
<td style="text-align: left;"><p>海因里希·穆勒</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 註

## 参见

  - [第二次世界大戰](../Page/第二次世界大戰.md "wikilink")
  - [猶太人大屠殺](../Page/猶太人大屠殺.md "wikilink")
  - [納粹主義](../Page/納粹主義.md "wikilink")

{{-}}

[Category:第二次世界大戰重大會議](../Category/第二次世界大戰重大會議.md "wikilink")
[Category:猶太人大屠殺](../Category/猶太人大屠殺.md "wikilink")
[Category:1942年德国](../Category/1942年德国.md "wikilink")

1.  [Reich Chancellery meeting of 12
    December 1941](http://en.wikipedia.org/wiki/Reich_Chancellery_meeting_of_12_December_1941)